 왜?
잡채 먹으라고.
 너잇? 난 무슨 큰일난줄 알고 얼마나 뛰어온줄 아냐?
쉬잇. 애기 들어. 애기야, 아빠 화내지 마세요 해. 오빠 잡채 좋아하잖아. 깜짝쇼한건데 싫어?
담부터 깜짝쑈 같은거 하지마라. 나 간 하나밖에 없는 사람이다. 요즘같아서는 하루에 한건씩 뻥뻥 터지니 살수가 없다. 나좀 살자 응?
 안에 있다니?
 왜.
너도 마침 있었구나.  좀 앉아봐라.
우린 이미 앉았어. 엄마만 앉으면 돼.
이건 짚고 넘어가야겠다. 니들, 애낳면 어떻게 할래? 누가 키울거냐고.
 당연히 어머니죠. 
뭐?
아직 낳지도 않았는데 뭘 그런걸 걱정해?
분명 말하는데 애는 절대 못키워준다. 나도 내인생 살아야지. 나 믿고 애 낳을거면 걷어쳐.
이미 가진걸 어떻게 걷어쳐? 지금은 이래도 막상 낳놓면 핥고 빨고 이뻐 죽을거면서.
시끄러. 애 키울 생각도 없이 덜컥 애부터 가졌다니? 다시한번 말하지만 절대 애는 못키워줘. 나 믿고 애 낳았다가 먼일 생겨도 나 몰라.
어떡해.
너 잘하는거 있잖아.
쌩까는거?
엄마가 별수 있냐. 애 놔두고 우리 둘다 일하러 나가 버리면,
 쌩까도 소용없어. 그리고 너, 아무리 노산이라도 적당히 운동해야지 그러고 있으면 애만 커져서 나중에 산모가 고생한다. 오늘부터 가만히만 있지말고 슬슬 집안일도 거들어. 나 나갔다 올테니 아부지 저녁좀 차려 드리고. 
 오빠 튀자.
